مقتل عقيد في الجيش الجزائري بانفجار قنبلة
 أفادت وكالة أ ف ب السبت يونيو حزيران بمقتل عقيد في الجيش الجزائري وإصابة مساعده في انفجار قنبلة يدوية الصنع ووقع الانفجار حيث كان العقيد يقود عملية تمشيط جنوب الجزائر العاصمة وأشارت الوكالة نقلا عن صحف محلية أن عملية التمشيط جرت الخميس بالقرب من مدينة باتنة على مسافة كم من العاصمة ولم تصدر الجهات الرسمية أي بيان عن الحادثة وتشير تقارير وزارة الدفاع الجزائرية إلى أن قوات الجيش تمكنت العام الماضي من قتل أكثر من إرهابي و آخرين منذ مطلع عام يذكر أن موجة العنف في الجزائر انخفضت إلى حد كبير لكن بعض المجموعات المسلحة ما زالت ناشطة خاصة في وسط شرق البلاد إذ مازالت تهاجم قوات الأمن وكان الجيش الجزائري تمكن في الـ من أبريل نيسان من تصفية متطرفين في منطقة تيزي ووزو شرق الجزائر العاصمة  